quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'В языке Python списки (тип list) являются',
        'options': ['изменяемые', 'неизменяемые', 'плавающие', 'точные'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Значения в кортежах, заключенные в круглые скобки и отделенные запятыми, называются?',
        'options': ['индексаторами', 'элементами', 'строками', 'значениями'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Из скольких элементов состоит кортеж numbers = (3, 5, 7, 9)',
        'options': ['5', '0', '4', '3'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Позволяет ли множество хранить повторяющиеся элементы?',
        'options': ['иногда', 'только буквы', 'нет', 'да'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'myset = set("aaabcccc    11222"). Сколько элементов содержит множество?',
        'options': ['3', '0', '5', '6'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Для проверки наличия ключа в словаре используется оператор:',
        'options': ['in', '?', '&', '^'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой метод возвращает значение, связанное с заданным ключом? Если ключ не найден, то он возвращает значение по умолчанию.',
        'options': ['key()', 'value()', 'рор()', 'get()'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Какая функция возвращает случайное целое число внутри заданного диапазона значений?',
        'options': ['uniform()', 'randint()', 'random_integer()', 'random()'],
        'correct_option': 1
    },
]
